[有無中文人可以解釋下] 由於疫情關係，呢兩個字係咪用錯左？

疫情呢兩個字本身反映唔到宜家咩事，疫情可以係緩和，可以係嚴峻

正確係咪應該
由於疫情橫行既關係，我地唔出得街

由於疫情緩和，我地可以出得街

其實係咪應該用瘟疫呢兩個字仲好

宜家有瘟疫，我地都係盡量唔好出街
東漢未年因為有瘟疫導致民不聊生

我讀歷史書無讀過 由於疫情關係，東漢未年民不聊生... ...

我明你講乜
日日聽人講 「你知而家疫情啦」
硬係覺得有D怪怪地

疫情本身正常生活就唔應該有

你呢句都有問題啦。

樓主唔係講緊邏輯，係講緊語法問題

我覺得要睇context，「你知香港而家嘅疫情啦」呢句說話入面，好有可能係收埋咗對疫情嘅描述，所以即使冇講疫情嚴重出嚟，你都依然get到佢想講疫情嚴重，不過咁係因為你喺香港，而佢又講到明係香港，所以我覺得同context有關
利申唔係讀中文

COVID-19疫情 - 古德明

宜家係用法問題

東漢未年，由於疫情關係，引致滅亡

我覺得個情字已經有情況嘅意思 反而用由於疫症關係就ok

你d 中文真係... ...

情可以係好可以係壞... ... 咁即係點呢？

我夠知宜家有疫情，咁宜家疫情即係點，好似台灣咁，定係好似英國咁
定係好似中國咁？

疫症其實都有少少問題
疫症係講緊個病本身
唔係講緊個pandemic

用咗英文語法 所以奇怪掛
Because of Wuhan Virus, xxx
但中文會講得好白
瘟疫盛行，xxx

又戓者中文少用「因為/所以」都表達到因果關係
用嗰陣會顯得多餘

我覺得係共匪中文，
由於疫情關係 唔清唔楚，要表達支那肺炎，應該就咁講由於疫情嚴峻⋯⋯